import { Question } from './types';

export const DATA_MEDINT_2021: Question[] = [
  {
    id: 541,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Cardiología",
    subtopic: "Insuficiencia cardíaca",
    pregunta: "La respiración de Cheyne Stokes casi siempre se relaciona con:",
    opciones: {
      a: "Insuficiencia cardiaca con fracción de eyección conservada",
      b: "Insuficiencia cardíaca con gasto cardiaco bajo",
      c: "Insuficiencia cardiaca relacionada con un estado de gasto alto",
      d: "Presión arterial de anhídrido carbónico disminuida",
      e: "Presión arterial de oxígeno aumentada"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 542,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Cardiología",
    subtopic: "Insuficiencia cardíaca",
    pregunta: "La aparición de ascitis en un paciente con insuficiencia cardiaca constituye:",
    opciones: {
      a: "Un signo precoz de insuficiencia cardiaca",
      b: "Un signo tardío de insuficiencia cardiaca",
      c: "Un signo de disminución de presión en venas hepáticas",
      d: "Un signo que predice la aparición de ictericia grave",
      e: "Se acompaña con frecuencia de circulación colateral"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 543,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Cardiología",
    subtopic: "Cardiopatía isquémica",
    pregunta: "Paciente de 60 años de edad, de sexo femenino, que en reposo presenta disnea de inicio brusco, con sudoración profusa, acompañado de dolor en epigastrio. Evaluada en la sala de urgencias, se le practica un electrocardiograma encontrándose supradesnivel en las derivaciones DII, DIII, AVF, el médico realiza el diagnóstico de:",
    opciones: {
      a: "Infarto agudo de miocardio de cara diafragmática",
      b: "Infarto agudo de miocardio de cara lateral inferior",
      c: "Infarto agudo de miocardio de cara lateral alta",
      d: "Infarto agudo de miocardio de cara anterior",
      e: "Infarto agudo de miocardio de cara posterior"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 544,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Neurología",
    subtopic: "Cefaleas",
    pregunta: "Los ataques de cefaleas neuralgiforme unilateral de acción corta con hiperemia conjuntival y epifora es un síndrome de cefalea primaria poco común, los síntomas se pueden detener en pacientes hospitalizados con el siguiente fármaco:",
    opciones: {
      a: "Lidocaína",
      b: "Metoclopramida",
      c: "Proclorperazina",
      d: "Clorpromazina",
      e: "Propafenol"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 545,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Neurología",
    subtopic: "Enfermedad de Alzheimer",
    pregunta: "En la enfermedad de Alzheimer, los estudios por imágenes en fase temprana pueden demostrar los siguientes datos:",
    opciones: {
      a: "Infartos corticales",
      b: "Hiperdensidad cortical",
      c: "Normal",
      d: "Atrofia occipital"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 546,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Neurología",
    subtopic: "Cefaleas",
    pregunta: "Son criterios diagnósticos simplificados para la migraña: crisis repetidas de cefaleas en pacientes con exploración física normal, sin otra causa razonable de cefalea con duración de:",
    opciones: {
      a: "4 a 72 hs, más dolor unilateral, agravado por los movimientos y acompañado de fotofobia",
      b: "8 a 48 hs, más dolor bilateral, agravado por los movimientos acompañado de nauseas",
      c: "1 a 24 hs, más dolor pulsátil, agravado por los movimientos, acompañado de fonofobia",
      d: "4 a 72 hs, más dolor unilateral, agravado por los movimientos sin otros síntomas"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 547,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Neumología",
    subtopic: "TEP",
    pregunta: "Es una condición de riesgo para de el desarrollo de trombosis venosa profunda de extremidad superior:",
    opciones: {
      a: "Cirugía ortopédica de cadera",
      b: "Cirugía no ortopédica de alto riesgo",
      c: "Cirugía oncológica ginecológica",
      d: "Pacientes hospitalizados",
      e: "Colocación de marcapasos"
    },
    respuesta: "e"
  },
  {
    id: 548,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Neurología",
    subtopic: "Epilepsias y convulsiones",
    pregunta: "El antiepiléptico que no posee ninguna interacción conocida con otros fármacos es:",
    opciones: {
      a: "Carbamazepina",
      b: "Lamotrigina",
      c: "Levetiracetam",
      d: "Acido valproico",
      e: "Difenilhidantoinato"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 549,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Infectología",
    subtopic: "Leptospirosis",
    pregunta: "Para un caso leve de leptospirosis se recomienda:",
    opciones: {
      a: "Doxiciclina",
      b: "Vancomicina",
      c: "Rifampicina",
      d: "Metronidazol",
      e: "Cloranfenicol"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 550,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Infectología",
    subtopic: "Neumonía",
    pregunta: "Un paciente con Neumonía extrahospitalaria con Índice de Gravedad de Neumonía (PSI) clase 1 presenta una tasa de mortalidad de:",
    opciones: {
      a: "0,1%",
      b: "0,6%",
      c: "2,8%",
      d: "8,2%",
      e: "29,2%"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 551,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Infectología",
    subtopic: "Artritis infecciosa",
    pregunta: "La localización más frecuente de la artritis infecciosa no gonocócica es:",
    opciones: {
      a: "Rodilla",
      b: "Cadera",
      c: "Hombro",
      d: "Muñeca",
      e: "Codo"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 552,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Reumatología",
    subtopic: "Osteoporosis",
    pregunta: "En el tratamiento de la osteoporosis se ha demostrado que el alendronato disminuye el recambio óseo e incrementa la masa ósea de la columna vertebral. El mecanismo de acción de la droga es:",
    opciones: {
      a: "Aumenta la absorción intestinal de calcio",
      b: "Aumenta la reabsorción renal de calcio",
      c: "Alteran de manera específica la función de los osteoclastos y reducen su número",
      d: "Alteran de manera específica la función de los osteoblastos y aumentan su número",
      e: "Bloquean el efecto de estrógenos y progesterona"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 553,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Endocrinología",
    subtopic: "Hipertiroidismo",
    pregunta: "En un paciente con hipertiroidismo y un nódulo solitario, como prueba diagnóstica definitiva de nódulo hiperfuncionante usted solicitará:",
    opciones: {
      a: "Resonancia magnética nuclear de cuello y tiroides",
      b: "Punción biopsia del nódulo tiroideo",
      c: "Gamagrafía tiroidea",
      d: "Tomografía computarizada de cuello",
      e: "Biopsia quirúrgica del nódulo"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 554,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Neurología",
    subtopic: "Síndrome de Guillian Barré",
    pregunta: "En relación al síndrome de Guillain Barré, señale la opción correcta:",
    opciones: {
      a: "La cifra de proteínas en el líquido cefalorraquídeo se encuentra entre 8 y 15 g/L",
      b: "No se observa pleocitosis en el líquido cefalorraquídeo",
      c: "Se observa un aumento sostenido de los glóbulos blancos en el líquido cefalorraquídeo",
      d: "Los datos de los estudios de electrodiagnóstico acompañan a la evolución clínica"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 555,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Endocrinología",
    subtopic: "Cáncer de tiroides",
    pregunta: "Paciente con nódulo tiroideo sólido, duro, con niveles elevados de calcitonina en sangre. Antecedentes familiares de cáncer de tiroides. Su sospecha diagnóstica sería de:",
    opciones: {
      a: "Cáncer medular de tiroides",
      b: "Cáncer folicular de tiroides",
      c: "Cáncer papilar de tiroides",
      d: "Cáncer de paratiroides",
      e: "Linfoma tiroideo"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 556,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Endocrinología",
    subtopic: "Obesidad",
    pregunta: "Hablamos de estadío I de obesidad con índice de masa corporal de:",
    opciones: {
      a: "35 a 39,9 Kg/m2",
      b: "25 a 29,9 Kg/m2",
      c: "Más de 40 Kg/m2",
      d: "30 a 34,9 Kg/m2",
      e: "18,5 a 24,9 Kg/m2"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 557,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Endocrinología",
    subtopic: "Diabetes mellituss",
    pregunta: "Paciente diabético con episodios de hipoglicemia antes del almuerzo en tratamiento con metformina, glimepirida y sitagliptina. Como primera causa usted atribuiría estos episodios a:",
    opciones: {
      a: "La actividad física",
      b: "A la dieta para diabéticos",
      c: "A la metformina",
      d: "A la glimepirida",
      e: "A la sitagliptina"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 558,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Endocrinología",
    subtopic: "Diabetes mellitus",
    pregunta: "Paciente de 16 años con cuadro confusional, aliento a manzanas, glicemia de 650 mg/100 ml, Ph arterial de 7,10. Como primera medida terapéutica usted realizará:",
    opciones: {
      a: "Corrección del Ph arterial con infusión endovenosa de bicarbonato de sodio",
      b: "Antes que nada administrar dosis subcutánea de insulina basal",
      c: "Corrección de nivel de glicemia con insulina cristalina subcutánea",
      d: "Hidratación con suero fisiológico 2 a 3 litros en la primera hora",
      e: "Intubación orotraqueal y asistencia respiratoria mecánica"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 559,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Endocrinología",
    subtopic: "Diabetes",
    pregunta: "Paciente masculino de 70 años con insuficiencia renal crónica (ClCr 27ml/min), glicemia 190 mg/100 ml y Hb A1c de 8,4%. Usted iniciará tratamiento con:",
    opciones: {
      a: "Metformina",
      b: "Insulina basal",
      c: "Sulfonilurea",
      d: "Empaglifozina",
      e: "Acarbosa"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 560,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Reumatología",
    subtopic: "Lupus",
    pregunta: "Mujer con fatiga, eritema malar, edema y nefritis lúpica en biopsia. Como terapia farmacológica inicial usted optaría por:",
    opciones: {
      a: "Dosis altas de Hidroxicloroquina más Antiinflamatorios por 15 días",
      b: "Pulsos endovenosos de Metilprednisolona 1 gramo por día por 3 días",
      c: "Metotrexate 15 mg 1 vez por semana por 2 a 3 meses",
      d: "Rituximab 375 mg por metro cuadrado semanal por 4 semanas",
      e: "Observar evolución espontánea por un mes"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 561,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Endocrinología",
    subtopic: "Crisis suprarenal",
    pregunta: "Paciente post-COVID tratado con corticoides reingresa con hipotensión, hipoglicemia e hiponatremia. El diagnóstico a considerar es:",
    opciones: {
      a: "Neumonía bacteriana sobre agregada",
      b: "Probable complicación hemorrágica intracerebral",
      c: "Probable tromboembolia pulmonar",
      d: "Probable síndrome de supresión suprarrenal",
      e: "Hipotiroidismo severo pos COVID"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 562,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Nefrología",
    subtopic: "Enfermedad renal crónica",
    pregunta: "El estudio de imagen más útil en la valoración inicial de los pacientes con nefropatía crónica (CKD) es:",
    opciones: {
      a: "Radiografía",
      b: "Ecografía",
      c: "Tomografía del Sistema Urinario",
      d: "Resonancia Magnética Nuclear",
      e: "Cistograma miccional"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 563,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Gastroenterología",
    subtopic: "Síndrome de colon irritable",
    pregunta: "La manifestación clínica más constante del síndrome de colon irritable es:",
    opciones: {
      a: "Alteración de los hábitos intestinales",
      b: "Flatulencia",
      c: "Dolor abdominal",
      d: "Diarrea",
      e: "Esfuerzo durante la defecación"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 564,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Gastroenterología",
    subtopic: "Pancreatitis",
    pregunta: "El método diagnóstico con la mayor sensibilidad y especificidad para el diagnóstico de la pancreatitis crónica es:",
    opciones: {
      a: "Ecografía endoscópica",
      b: "Arteriografía selectiva del tronco celíaco",
      c: "Prueba endoscópica de la función del páncreas",
      d: "Colangiopancreatografía retrógrada endoscópica",
      e: "Estimulación hormonal con secretina"
    },
    respuesta: "a"
  },
  {
    id: 565,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Reumatología",
    subtopic: "Síndrome de Goodpasture",
    pregunta: "En un paciente afectado por síndrome de Goodpasture ¿qué se identifica en la biopsia renal en forma típica?:",
    opciones: {
      a: "Proliferación mesangial",
      b: "Nefritis membranosa",
      c: "Necrosis focal o segmentaria",
      d: "Nefritis mesangial mínima",
      e: "Nefritis proliferativa difusa"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 566,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Gastroenterología",
    subtopic: "Hepatitis inducida por tóxicos",
    pregunta: "En la hepatitis inducida por tóxicos y fármacos, un indicador de hepatotoxicidad grave es:",
    opciones: {
      a: "Ictericia",
      b: "Hipoalbuminemia",
      c: "Colestasis",
      d: "Aumento del tiempo de protrombina",
      e: "Hematomas espontáneos"
    },
    respuesta: "d"
  },
  {
    id: 567,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Gastroenterología",
    subtopic: "ERGE",
    pregunta: "¿Cuál de los siguientes es el inhibidor del ácido clorhídrico más potente?:",
    opciones: {
      a: "Omeprazol",
      b: "Lansoprazol",
      c: "Esomeprazol",
      d: "Dexlansoprazol",
      e: "Rabeprazol"
    },
    respuesta: "c"
  },
  {
    id: 568,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Neumología",
    subtopic: "Derrame pleural",
    pregunta: "Marque la característica que no corresponde al derrame de la tuberculosis pleural:",
    opciones: {
      a: "Es de color rojizo, y en ocasiones hemorrágico",
      b: "Es de tipo exudado, con proteínas alrededor de 4 a 6 g/100mL",
      c: "Glucosa normal o baja",
      d: "pH de casi 7.3 (en ocasiones <7.2)",
      e: "Leucocitos con predominio de polimorfonucleares en etapas tardías"
    },
    respuesta: "e"
  },
  {
    id: 569,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Hematología",
    subtopic: "Enfermedad de Von Willebrand",
    pregunta: "En un paciente con Enfermedad de Von Willebrand tipo 1 que va a ser sometido a una extracción dental, usted recomendaría:",
    opciones: {
      a: "Transfusión de plaquetas",
      b: "Desmopresina intravenosa o en aerosol",
      c: "Plasmaféresis",
      d: "Inmunoglobulinas",
      e: "Transfusión de factor VIII"
    },
    respuesta: "b"
  },
  {
    id: 570,
    specialty: "Medicina Interna",
    year: 2021,
    tema: "Cardiología",
    subtopic: "Hipértension arterial",
    pregunta: "Paciente diabético hipertenso con albuminuria en aumento progresivo. PA de 160/95 mmHg. Usted iniciará tratamiento con:",
    opciones: {
      a: "Enalapril",
      b: "Amlodipina",
      c: "Bisoprolol",
      d: "Hidroclorotiazida",
      e: "Alfa metildopa"
    },
    respuesta: "a"
  }
];